<metadata xml:lang="pl"><Esri><CreaDate>20170820</CreaDate><CreaTime>13434100</CreaTime><ArcGISFormat>1.0</ArcGISFormat><ArcGISstyle>ISO 19139 Metadata Implementation Specification</ArcGISstyle><SyncOnce>TRUE</SyncOnce><ModDate>20171102</ModDate><ModTime>11162900</ModTime><scaleRange><minScale>150000000</minScale><maxScale>5000</maxScale></scaleRange><ArcGISProfile>ISO19139</ArcGISProfile></Esri><tool name="TabularError" displayname="Tabular Error" toolboxalias="" xmlns=""><arcToolboxHelpPath>c:\program files (x86)\arcgis\desktop10.2\Help\gp</arcToolboxHelpPath><parameters><param name="Layer" displayname="Warstwa Wejściowa" type="Required" direction="Input" datatype="Ciąg znakowy" expression="Layer"><dialogReference>&lt;DIV STYLE="text-align:Left;"&gt;&lt;DIV&gt;&lt;DIV&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN&gt;Warstwa wejściowa, pobierana z obecnie włączonej mapy. Do obliczeń wskaźników kartograficznych mogą być użyte jedynie warstwy z symbolizacją "skala barw". &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN&gt;Pamiętaj, że w postaci kartogramu mogą być przedstawione jedynie względne dane statystyczne (najlepiej żeby były odniesione do powierzchni pól podstawowych).&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;</dialogReference></param><param name="Calculation_Index" displayname="Wskaźniki oceny kartogramu" type="Required" direction="Input" datatype="Wielokrotna wartość" expression="TAI | BAI | OAI | MAI | D | BAIS | AG | C | HN"><dialogReference>&lt;DIV STYLE="text-align:Left;"&gt;&lt;DIV&gt;&lt;DIV&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;TAI&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- wskaźnik poprawności (dokładności tabelarycznej) o zakresie zmienności &amp;lt;0,1&amp;gt;. Kartogramy o wyższej wartości wskaźnika uznajemy za lepsze. TAI obliczany jest jako stosunek sumy odchyleń od średnich arytmetycznych poszczególnych klas i sumy odchyleń od średniej całego zbioru. &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;OAI&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- indeks dokładności wizualnej. Wskaźnik obliczany jako odchylenie wartości danego pola od jej faktycznej wartości pomnożonej przez powierzchnię tego pola. Wskaźniki TAI i OAI są do siebie podobne- różnią się uwzględnieniem pól powierzchniprzez OAI-będą miały podobne wartości dla mniej zróżnicowanych pod względem wielkości pól odniesienia. Dla każdego kartogramu, który będzie mieć więcej niż jedną klasę wskaźnik będzie mieć wartości w zakresie &amp;lt;0,1&amp;gt;.&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;D&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- suma bezwzględnych różnic między tzw. teoretyczną (rozpiętość klasy podzielona przez średnią z granic klas) a rzeczywistą rozpiętością (rozpiętość klasy podzielona przez średnią arytmetyczną wartości danej klasy) ocenianego kartogramu. Im bardziej średnia z rozpiętości jest bliższa średniej arytmetycznej danej klasy tym wartość wskaźnika jest niższa, a kartogram lepszy. Wskaźnik wykazuje zmienność w zakresie &amp;lt;0,∞&amp;gt;.&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;BAI&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- wskaźnik graniczenia obliczany jako stosunek sumy wartości granic oznaczonych na kartogramie pomiędzy polami należącymi do różnych klas (międzyklasowymi), a sumą wartości najwyższych granic, których liczba odpowiada liczbie granic międzyklasowych. Z punktu widzenia graniczenia idealny kartogram jest wtedy kiedy obie sumy są sobie równe, a wskaźnik BAI=1. &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;BAIS&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- wskaźnik został wymyślony ze względu na nieuwzględnienie granic wewnątrzklasowych w wskaźniku BAI. Wskaźnik BAIS stanowi średnią geometryczną trzech wskaźników: poprawności granic międzyklasowych, poprawności granic wewnątrzklasowych, stopnia wykorzystania granic międzyklasowych. Trzy wskaźniki cząstkowe zawierają się w przedziale &amp;lt;0,1&amp;gt; zatem średnia geometryczna osiąga maksymalnie wartość pierwiastek(3). &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;CAI&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- kompleksowy wskaźnik dokładności, którego składnikami są TAI, OAI i BAI. Wskaźnik jest sumą geometryczną 3 wektorów, które maksymalnie mogą osiągać wartość 1, a więc CAI może maksymalnie osiągać pierwiastek(3). &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;MAI&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- wskaźnik dokładności wymyślony w celu umożliwienia porównania CAI z innymi wskaźnikami o zmienności &amp;lt;0,1&amp;gt;. Obliczany jest poprzez podzielenie wartości wskaźnika CAI przez pierwiastek(3). &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;AG&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- wskaźnik agregacji, który osiąga wysokie wartości gdy duża liczba pól należących do danej klasy graniczy ze sobą tworząc obszar jednorodny. Wskaźnik zmienia się w zakresie &amp;lt;0,1&amp;gt;. AG oblicza się jako stosunek liczby granic wewnątrzklasowych i liczby graniczeń. &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;C&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- wskaźnik średniej różnicy, skonstruowany przy założeniu, że kontrast między dwoma graniczącymi polami jest proporcjonalna do długości granicy między nimi oraz różnicy jasności deseni obu pól. Wskaźnik zmienia się w zakresie &amp;lt;0,∞&amp;gt; &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:0 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;font-size:14pt"&gt;H&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN STYLE="font-weight:bold;"&gt;N&lt;/SPAN&gt;&lt;SPAN&gt;- wskaźnik entropii- miara nieokreśloności i stopnia nieuporządkowania elementów. Wskaźnik przyjmuje wartości minimalne, bliskie zera gdy obszar jednorodny zajmuje niemal całą powierzchnie. Wartość maksymalna (1) osiąga, gdy na mapie nie ma dwóch jednostek graniczących ze sobą i należących do tej samej klasy. &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;</dialogReference></param><param name="out_folder" displayname="Katalog roboczy" type="Required" direction="Input" datatype="Folder" expression="out_folder"><dialogReference>&lt;DIV STYLE="text-align:Left;"&gt;&lt;DIV&gt;&lt;DIV&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN&gt;Katalog roboczy w którym są zapisywane pośrednie wyniki (pliki). Powstałe pliki są od razu usuwane. &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;</dialogReference></param><param name="out_file" displayname="Plik wynikowy" type="Required" direction="Output" datatype="Plik" expression="out_file"><dialogReference>&lt;DIV STYLE="text-align:Left;"&gt;&lt;DIV&gt;&lt;DIV&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN&gt;Plik wynikowy w którym zapisywane są wyniki obliczeń.&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;P STYLE="margin:1 0 1 0;"&gt;&lt;SPAN&gt;W pierwszym wierszu znajduje się informacja o nazwie warstwy, pola klasyfikacji oraz ilości klas. W kolejnych wierszach są wyniki dla obliczanych wskaźników oceny kartogramu.&lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;</dialogReference></param></parameters><summary>&lt;DIV STYLE="text-align:Left;"&gt;&lt;DIV&gt;&lt;DIV&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN&gt;Narzędzie pozwalające policzyć wskaźniki oceny kartogramu w szybki i łatwy sposób &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;</summary></tool><dataIdInfo><idCitation><resTitle>Tabular Error</resTitle></idCitation><idAbs>&lt;DIV STYLE="text-align:Left;"&gt;&lt;DIV&gt;&lt;DIV&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN&gt;Narzędzie pozwalające policzyć wskaźniki oceny kartogramu w szybki i łatwy sposób &lt;/SPAN&gt;&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;SPAN /&gt;&lt;/P&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;&lt;/DIV&gt;</idAbs></dataIdInfo><distInfo><distributor><distorFormat><formatName>ArcToolbox Tool</formatName></distorFormat></distributor></distInfo><mdHrLv><ScopeCd value="005"/></mdHrLv></metadata>
